實驗室技術員藏索帶噴漆兩項罪名不成立 官：法庭同主控都唔能夠辯駁被告嘅解釋

網民去年平安夜在各區發起「和你shop」集會，有實驗室技術人員因藏有七條膠索帶、一支噴漆和三個打火機，被控管有適合作非法用途工具及管有物品意圖摧毀財產兩罪，案件經審訊後，裁判官張天雁今裁決，指被告就所有搜出物件的用途均有合理解釋，亦沒有證據顯示被告與非法集會有關，「法庭同主控都唔能夠辯駁被告嘅解釋。」最終裁定被告面對的兩罪不成立。被告在庭外表示：「多謝手足。」

警員陳曉光昨供稱，看見被告在現場頻頻回頭和急步走，「搭膊頭」將被告截停，惟被告欲逃走，故將他制服。裁判官張天雁今裁決時指，警員所描述的追捕過程與閉路電視片段有出入，法庭不會接納相關證供，因此只會依賴控方提供的片段。

被告昨自辯透露在港島一中學任職，噴漆是用於準備初中科學實驗用的黑色圓錐瓶；七條索帶是用於籌備聖誕日舉行的舞會；至於兩部打火機，則是給朋友的聖誕禮物，餘下一部打火機則自用。

在同校任科學教育總主任的莫姓老師今以辯方證人身份作供，解釋若按課本指引，準備黑色圓錐瓶的最適合方法就是「噴油」，又稱在學校曾見過被告用索帶綁電線。

張官指，涉案物品不是非法物品，均有多項合理用途，認為被告及辯方證人的證供清晰合理，並無內在不可能性，「法庭同主控都唔能夠辯駁被告嘅解釋。」張官亦指出涉案火機有包裝盒、價值逾400元，認為火機作為禮物的解釋合理。

控方依賴現場片段提供的環境證供，顯示當時現場有人唱歌、高叫口號，惟拍攝背景均與被告被截停的地點時間有出入，因此沒有證據顯示被告與非法集會有關。

由於控方未能舉證至毫無合理疑點，張官最終裁定被告面對的兩項罪名不成立，當庭釋放。

如果係鄭紀航

張天雁同鄭紀航簡直兩個極端對比

正常官

份工都唔知仲有冇！！！

有禮盒既打火機當證物， d 狗真係

志在鳩鋤唔志在中

咬入機會細都照咬

掃曬生日P 未？
又非法集結 又刀 又火機

咁多野, 佢唔判你有咁盡得咁盡?

鳩拉鳩告無後果

如果係鄭紀航
就會話有金主，用高檔武器犯法

何林張 vs 鄭鄭吳

就算咬唔入都玩左佢成年時間
仲唔知會唔會上訴

警員作供仲要俾晒假口供明屈人

依個明顯係老屈

你諗多左 佢會直接火機就係可以犯法 貴唔貴唔係佢考量入面

因為假定有罪

仲有溫紹明 錢禮

直接有罪

正常嚟講呢
係會揼咗個盒，再加枝火水

班法律撚又會話成功檢控率低,證明有法治

必然是乜乜乜...

平心而論 唔係要個官黃，只係想佢公平姐
呢個就係疑點利益歸於被告
噴油火機索帶呢d野根本冇攻擊性，只係你唔係斷正都唔應該有事

自辯

比假口供永遠無後果

法治？得啖笑

擺明老屈

鄭狗嘅話起碼1年

檢控成功率低係純粹檢控果邊鳩做
唔夠料都照告
唔關有無法治事

一向我都淨係要公平
無可能藍輕判而黃重判
相對上黃有啲斷正我亦唔認為應該鳩放/jury nullification
鄭紀航真係偏頗到仆街

教育局長準備補飛，我話既

裁判官張天雁裁決時指，警員陳曉光證供與閉路電視片段不符，法庭不會接納其證供

鳩拉鳩告

港共就係想就算告唔入，都要手足曬幾十萬打官司，承受大量心理壓力幾個月/一年，仲要還押變相未審先坐

冇事就好

//相對上黃有啲斷正我亦唔認為應該鳩放/jury nullification //

作為一個行內人見到呢句真係有啲感動
唔係好多人咁諗，然後有時單case 係好似岳義士咁，斷正哂，被判監就俾人屌到飛天

最多只可以話判得重，但唔可能無刑責

攪9你一輪都煩啦

召喚太監楊潤紅

有d似黃台仰

大家都是中國人嘛

如果狗暴同樣面臨刑責我就認同。
可惜既係狗只係借法律程序搞人，遇上紅官唔需要證據都入硬，所謂法律、法治只係仲借呢行搵錢搵食既遮醜布。

斷正呢d真係冇得走 但遇著d痴線官判，姐係話藍絲斬人都輕判，黃絲帶個火機索帶都八個月真係好撚嬲

「警員所描述的追捕過程與閉路電視片段有出入，法庭不會接納相關證供」

落假口供又點？我陀槍大撚哂

係呀，我哋都嬲ga
我唔係話無問題，只係有時真係要明白，斷正左好難可以話無罪釋放

律政屍：上訴